國安法掀知名學者出走潮 港大微生物學系地震

■港大微生物學系前系主任胡釗逸（左圖）及劉嘉珮（右圖）夫婦，在國安法生效同月請辭。資料圖片

...
肝病權威黎青龍不獲續約，本港醫學界隨時再失去極具份量的重要一員。事實上，去年國安法生效後，已先後有多位知名學者出走，公共醫療醫生協會會長馬仲儀相信，在學術自由「低氣壓」之下，不但海外醫學專家不願意來港教授，即使選擇留下來繼續研究的學者，未來也許變得更低調，不肯受訪或觸及任何敏感議題。

港大微生物學系地震
去年7月國安法生效後，最先離開的知名學者是港大微生物學系兩名前系主任胡釗逸及劉嘉珮夫婦，他們7月請辭、10月離任，據報二人在香港以外繼續研究。二人請辭可謂該系近年最大的人事變動，據悉系方亦始料不及，簡單進行全球招募及系內遴選後，最終擢升40歲出頭的臨床副教授杜啟泓接任系主任一職。而政府抗疫專家組成員、港大公共衞生學院院長福田敬二去年10月不獲港大續約，今年底完成五年合約後將離開。
中文大學前校長、腸胃科專家沈祖堯亦在國安法生效後一個月表明將會離開香港，到新加坡南洋理工大學擔任醫學院院長和高級副校長。
...

走

仲留係度無意思

XGDX就嚟變普通話教學

走得好
香港唔值得有人材

唔知袁國勇幾時比人炒呢

唔該再走多d，最好班有料嘅專業人士走撚晒佢，淨返果班就去拎綜援，食死港共為止

佢好似話佢下年退休？

教授快d走

正式向XGDX進發

就快世人都可以批鬥鐘南山呢類支那神棍

啱#yup走多啲
香港唔需要人材

佢疫情一完可能都唔做啦
日日俾人擺上台

好快搵武漢實驗室既人去港大教

整隻香港病毒玩下先

沈祖堯前校長為移民連個低級啲嘅職位都接受？

佢都係因為政治環境所以quit校長，本來就唔係級數問題

用低氣壓呢個term岩咩？

有香港警察做科研, 洗撚要你professor 咩

有料嘅都走啦，一陣比人用黨安法鳩拉鳩告仲得了？

強烈學界風暴先啱

研究紙皮點先可以冚住爆緊既水龍頭

去外國做研究算啦，支那地方無日安寧

佢立得條法啫係唔需要人材啦
有料點解唔走

中共order就係香港要退化到同中共同一level

間唔中捉幾個去新疆嶺做人體實驗
咩都研究到出嚟啦

留響香港只會變支那白手套

冇問題嘅，支那多咗個上海少咗個香港啫。香港原有嘅作用會俾周邊其他國家食埋，支那都唔使指意魚與熊掌兼得，有得国安法就唔好諗國際金融中心

有料既人洗乜留係香港
大把人才已經去左新加坡

識好多prof都打算走

6億人月入1000都未死，走兩百萬人，然後500萬人咬老綜都唔會有事啦

鐘南山都得罪班親習的中醫佬

佢兩個疫情一完就係棄卒

個女幾正 milf

去新加坡教好過

係蚑蚑搵d淘寶買cert嘅博士落黎充數
預左

支那大量教授ready

唔係用職位高低黎評估價值
佢係訪問度話果間醫學院研究用機械人係醫學上
佢自己有興趣發展

人才快啲走啦

正確態度
打壓完人仲想人同你返工食屎啦

正式同支那大學睇齊。

走
留係度既成果只會比人搶走

要靠佢裝修藍店。

低壓區已增強為強烈學界風暴

咩都政治正確掛帥嘅地方跟本就唔會有學術同科學

等班愛国藍屍自己玩撚埋佢

我有一科prof都中途轉咗人
應該唔少人走

成功爦炒

以前有個恩師好似都十五十六緊
佢真係好好，好有心教學可惜呢個已經唔係做學術嘅地方

去其他地方做研究仲好

國安大法好

好奇咩 文革有班海龜科學家冇走 個下場有眼你睇

差在未用condom

好快香港啲大學變晒垃圾 仲唔移民啲港豬真係

呢啲人材真係全世界都搶緊
係支那鐘玩返文革
批鬥知識分子

大陸人心態覺得自己大把人14億，唔介意你走

管軼都收聲了

D後生咁垃圾, 教佢地都徙氣, 支持D PROF走

睇下XGDX幾時跌出百大

微生物學系
怕被自殺

只要整臭香港，支那就可以輕鬆超越唔係共同進步，因為支那本身就當香港人係外人

国安大法好
Guo An Dafa is good

支共做得出呢d嘢

就預左有呢一日

XGDX

閆娘去左邊？

研究記者證上面物質唔係同記協出同一樣物質, 所以用肉眼就分辨到真假記者.....

LGDX

走

肝嗰個專家都不獲續約，香港

我以前有位教過我一向親建制
現在撈到風生水起, 遲啲可能有個大學校長做

更正/補充：
以前有位教過我既associate定assistant professor一向擺明親建制
現在撈（一定要用個撈字）到風生水起, 遲啲應該有個大學校長做

HKOVID2022